# Цикл разработки

![Development Cycle](/images/DevelopmentCycle.png)

## Последовательность
1. Постановщик описывает задачу.
0. Разработчик формируют новую ветку исключительно из master.
0. Разработчик выполняет работу в своей ветке.
0. По завершении разработки задача переходит в стадию CodeReview.
0. Девлид собирает все комиты разработчика в один комит A и выполняет CodeReview.
0. Девлид пушит комит А в ветку dev.
0. Задача переводиися на проверку.
0. После проверки задача либо возвращается на разработку либо подтверждается.
0. Девлид пушит в ветку master только коммит A. Таким образом обеспечивается гарантия идентичности проверенных и залитых изменений.
0. Руководитель проекта (или иное лицо с полномочиями) выполняет релиз по итогам разработки.

## Правила
1. Разработчики всегда ветвятся только от master.
0. В ветку dev пушит только девлид.
0. Ветка dev является расходной и может быть в любой момент обновлена из ветки master девлидом.
0. Ветка dev может регулярно по установленному регламенту обновляться из ветки master.
0. Клиенты работают только на сервере prod.
0. Разработчиками доступны для работы сервера preprod и dev.
0. Ветки prod и master никогда не модифицируются иначе как по описанной процедуре.

## Рекомендуемые точки автоматизации
1. Создание новой ветки по задаче (разработчик)
0. Сборка комитов разработчика в комит A (девлид)
0. Пуш комита А в ветку dev и дальнейшая пересборка сервера dev (девлид).
0. Пуш комита А в ветку master и дальнейшая пересборка сервера preprod (девлид).
0. Релиз из ветки master в ветку prod с пересборкой сервреа prod (руководитель проекта).

## Достоинства
1. Работа множества разработчиков над проектом одновременно с минимальным влиянием друг на друга.
0. Простой откат накопленных ошибок в ветке dev.
0. Гарантия поддержки целостности кода в проекте.
0. Четкое разделение зон работы по серверам.
0. Минимизация используемых севреров.
0. Полная согласованность стадий разработки с техническими операциями.
0. Единый цикл для стадии разработки и эксплуатации.

## Примечание
1. Сервер prod может отсутствовать на стадии разработки.
